%  -*- coding: utf-8 -*- 
\begin{description}
\item[1. D\'{e}finition d'``invention assist\'{e}e par ordinateur''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papiers/europarl0309/amends05/juri0504/cxidef.fr.html}}:]\ Une ``invention assist\'{e}e par ordinateur''[, \'{e}galement appel\'{e}e de mani\`{e}re inappropri\'{e}e ``invention mise en \oe{}uvre par ordinateur'',] est une invention au sens du droit des brevets dont l'ex\'{e}cution implique l'utilisation d'un appareil programmable.
\item[2. D\'{e}finition de ``programme d'ordinateur''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papiers/europarl0309/amends05/juri0504/prog.fr.html}}:]\ Un ``ordinateur'' est une r\'{e}alisation d'une machine abstraite compos\'{e}e d'entit\'{e}s telles que des entr\'{e}es/sorties, un processeur, de la m\'{e}moire, de l'espace de stockage et des interfaces pour \'{e}changer avec des syst\`{e}mes externes et des utilisateurs humains.  Le ``traitement de donn\'{e}es'' est le calcul sur des entit\'{e}s composants des syst\`{e}mes de traitement de donn\'{e}es. Un programme d'ordinateur est une solution d'un probl\`{e}me par moyen de traitement de donn\'{e}es, qui, d\'{e}s qu'elle \`{a} \'{e}t\'{e} correctement d\'{e}crite dans une langue pr\'{e}d\'{e}finie, peut \^{e}tre execut\'{e}e par un ordinateur.
\item[3. Objets des revendications de produit et de proc\'{e}d\'{e}\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papiers/europarl0309/amends05/juri0504/prodproc.fr.html}}:]\ Une invention assist\'{e}e par ordinateur peut \^{e}tre revendiqu\'{e}e en tant que produit, c'est-\`{a}-dire en tant qu'appareil programm\'{e}, ou en tant que proc\'{e}d\'{e} r\'{e}alis\'{e} par un tel appareil.
\item[4. Exclusion des revendications de programme\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papiers/europarl0309/amends05/juri0504/progklm.fr.html}}:]\ Une revendication de brevet pour un programme d'ordinateur, seul ou sur support, ne doit pas \^{e}tre autoris\'{e}e.
\item[5. Libert\'{e} de publication\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papiers/europarl0309/amends05/juri0504/publ.fr.html}}:]\ La publication ou la distribution d'informations ne peut jamais constituer une contrefa\c{c}on de brevet.
\item[6. D\'{e}finition n\'{e}gative de ``domaine technique''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papiers/europarl0309/amends05/juri0504/netech.fr.html}}:]\ Le traitement de donn\'{e}es n'est pas un domaine technique.
\item[7. D\'{e}finition positive de ``technique'' et ``domaine technique''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papiers/europarl0309/amends05/juri0504/tech.fr.html}}:]\ ``technologie'' signifie ``science de nature appliqu\'{e}e''.  Un domaine technique est une discipline des sciences appliqu\'{e}es dans laquelle une connaissance est acquise par exp\'{e}rimentation sur les forces contr\^{o}lables de la nature. ``Technique'' signifie ``appartenant \`{a} un domaine technique''.
\item[8. D\'{e}finition n\'{e}gative de ``contribution''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papiers/europarl0309/amends05/juri0504/nekontrib.fr.html}}:]\ Une am\'{e}lioration de l'efficacit\'{e} d'un traitement de donn\'{e}es ne constitue pas une contribution technique.
\item[9. D\'{e}finition positive de ``contribution'' et ``invention''\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papiers/europarl0309/amends05/juri0504/kontrib.fr.html}}:]\ Une ``invention'' est une contribution \`{a} l'\'{e}tat de l'art dans un domaine technique. La contribution est l'ensemble de caract\'{e}ristiques par lequel l'objet de la revendication de brevet dans son ensemble est pr\'{e}tendue diff\'{e}rer de l'\'{e}tat de l'art ant\'{e}rieur. La contribution doit \^{e}tre de nature technique, i.e. elle doit comprendre des caract\'{e}ristiques techniques et appartenir \`{a} un domaine technique. Sans contribution technique, il n'existe pas d'objet brevetable et pas d'invention. La contribution technique doit remplir les conditions de brevetabilit\'{e}. En particulier, la contribution technique doit \^{e}tre nouvelle et non \'{e}vidente pour une personne du m\'{e}tier.
\item[10. Libert\'{e} d'interop\'{e}rer\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papiers/europarl0309/amends05/juri0504/interop.fr.html}}:]\ Chaque fois que le recours \`{a} une technique brevet\'{e}e est n\'{e}cessaire pour l'interop\'{e}rabilit\'{e}, ce recours n'est pas consid\'{e}r\'{e} comme une contrefa\c{c}on de brevet.
\end{description}
